<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv generator-info-name="WebGrab+Plus/w MDB &amp; REX Postprocess -- version  V2.1 -- Jan van Straaten" generator-info-url="http://www.webgrabplus.com">
  <channel id="WDR">
    <display-name lang="de">WDR</display-name>
    <icon src="https://senderlogos.images.dvbdata.com/302x190_w/46.png" />
    <url>http://www.tvdigital.de</url>
  </channel>
  <programme start="20181229052000 +0100" stop="20181229054500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Erlebnisreisen</title>
    <desc lang="de">Erlebnisreisen sind die Zusammenfassung von Magazinbeiträgen aus der Servicezeit oder kürzere exklusive Reportagen. Die Attraktivität der dargestellten Reiseziele steht im Vordergrund. Nachvollziehbar sind die beschriebenen Routen und Ziele. Deshalb werden praktische Tipps und konkrete Anregungen gegeben(n)</desc>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Reisemagazin</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/1020_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229072000 +0100" stop="20181229075000 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Sehen statt Hören</title>
    <sub-title lang="de">Wochenmagazin für Hörgeschädigte</sub-title>
    <desc lang="de">Wochenmagazin für Hörgeschädigte - Informationen aus Gesellschaft, Kultur, Familie, Arbeit, Freizeit, Sport und Technik werden mit visuellen Mitteln für diejenigen Zuschauer/Innen verständlich gemacht, die den Ton nicht (oder nicht gut) hören können(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Gesellschaftsmagazin</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/405_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229075000 +0100" stop="20181229081500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Die Sendung mit dem Elefanten - Weihnachten 2018</title>
    <desc lang="de">Der allerbeste Freund der Maus hat jetzt auch seine eigene Sendung. Fröhlich stapfend und unbekümmert trompetend leitet der kleine, blaue Elefant durch das Unterhaltungsmagazin zum Staunen, Entdecken, Lachen und Mitmachen, das sich speziell an Fernsehanfänger richtet(n)</desc>
    <date>2007</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Kindermagazin</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/553_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229081500 +0100" stop="20181229084500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Die Sendung mit der Maus</title>
    <sub-title lang="de">Lach- und Sachgeschichten</sub-title>
    <desc lang="de">Lach- und Sachgeschichten - Wie kommen die Löcher in den Käse? Wer malt die Streifen in die Zahnpasta? Wenn Kinder etwas wissen wollen und Eltern nicht weiterwissen, helfen die Sachgeschichten mit der Maus. Und daneben gibt es natürlich noch die Lachgeschichten mit den Maus-Stars: dem sympathischen Maulwurf, dem kleinen blauen Elefant und der gelben Ente. Hier gibt es immer was zu lachen(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Kinder</category>
    <category lang="de">Kinderreihe</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/1050995/1050995_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229101500 +0100" stop="20181229114500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Die Schäferin</title>
    <desc lang="de">Hannes Hogland (Hans-Werner Meyer) Frankfurt ist ein teures Pflaster. Das ist auch der arbeitslosen Juristin Svea Hofmann schmerzlich bewusst, die in der Finanzmetropole keinen Job findet und mit der Miete im Rückstand ist. Da erhält sie den Anruf ihrer alten Schulfreundin Ute Hogland. Deren Onkel Walter Roden hat sich das Bein gebrochen und braucht eine Aushilfe für seine Schafherde. Svea hat vor ihrem Jurastudium eine Ausbildung als Schäferin absolviert und tauscht die Stöckelschuhe gegen Gummistiefel. Zwar traut der eigenbrötlerische Walter der zierlichen Svea den Knochenjob zunächst überhaupt nicht zu, doch Svea beißt sich durch und erkennt bald jedes einzelne Schaf am Blöken. Die Luftveränderung tut ihr gut, sie liebäugelt sogar damit, sich in der Gegend als Anwältin niederzulassen. Zu ihrer Überraschung trifft Svea den Tierarzt Hannes wieder, ihre große Liebe aus Jugendtagen, den sie damals um der Karriere willen verlassen hat. Eigentlich ist Hannes glücklich verheiratet mit Ute, mit der zusammen er eine 13-jährige Tochter hat. Doch bald schon flammen seine alten Gefühle zu Svea wieder auf. Gegen ihren Willen stürzen sie sich in eine leidenschaftliche Affäre. Svea ist hin- und hergerissen: Sie liebt Hannes - aber kann sie seine Ehe und Familie zerstören(n)</desc>
    <credits>
      <director>Dagmar Damek</director>
      <actor>Stefanie Stappenbeck</actor>
      <actor>Hans Werner Meyer</actor>
      <actor>Katja Studt</actor>
      <actor>Anna Willecke</actor>
      <actor>Michael König</actor>
      <writer>Dagmar Damek</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="de">Spielfilm</category>
    <category lang="de">Romanze</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/927262/927262_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>2.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229114500 +0100" stop="20181229131500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Schone Aussicht</title>
    <desc lang="de">Die Berliner Lehrerin Anna Wiegand übernimmt die Leitung der Grundschule eines beschaulichen Schwarzwalddorfes. Doch der Versuch der engagierten Pädagogin, frischen Wind in den eingefahrenen Schulalltag zu bringen, stößt bei ihren sturen Kollegen in der Provinz auf wenig Gegenliebe. Als Anna sich auch noch mit der Lokalgröße, dem Grafen Alexander von Schönberg, anlegt, bei dessen Tochter sie eine lange vertuschte Leseschwäche aufdeckt, bringt sie auch ihn endgültig gegen sich auf. Nach der Trennung von ihrem Mann kehrt die Berliner Lehrerin Anna Wiegand der Großstadt den Rücken, um in einem idyllischen Schwarzwalddorf die Leitung der Grundschule zu übernehmen. Dadurch ist sie näher bei ihrer Tochter Caroline, die in Freiburg studiert und nun versucht, von den Kochkünsten und der Waschmaschine ihrer Mutter zu profitieren. Mit viel Elan will die engagierte Pädagogin Anna etwas frischen Wind in den verstaubten Schulalltag bringen. Doch mit ihren unorthodoxen Ideen eckt sie bei den Kollegen an. Besonders die altbackene Schulsekretärin Brigitte Schäufele lässt keine Gelegenheit aus, um mittels ihrer guten Verbindungen zum örtlichen Friseursalon abenteuerliche Gerüchte über die seltsamen Lehrmethoden der neuen Direktorin in die Welt zu setzen. Nicht allzu harmonisch verläuft auch Annas Begegnung mit ihrem Vermieter, dem Grafen Alexander von Schönberg. Als dessen Zähne fletschender Jagdhund ihre Langhaarkatze E.T. auf den nächsten Baum jagt, fährt auch Anna ihre Krallen aus und zeigt dem hochnäsigen Aristokraten, dass sein Charme und sein Adelstitel sie nicht beeindrucken. Als sie dann ausgerechnet bei von Schönbergs Tochter Lilly eine Leseschwäche entdeckt, die das pfiffige Mädchen bisher vertuschen konnte, glaubt der Graf der neuen Lehrerin kein Wort. Zusammen mit anderen besorgten Eltern startet von Schönberg eine Unterschriftenaktion gegen die unbequeme Rektorin. Als viele Eltern daraufhin ihre Kinder abmelden, droht sogar die Schließung der Schule(n)</desc>
    <credits>
      <director>Erwin Keusch</director>
      <actor>Anica Dobra</actor>
      <actor>Heio von Stetten</actor>
      <actor>Julia Dietze</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Sabine Wackernagel</actor>
      <writer>Claudia Kaufmann</writer>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="de">Spielfilm</category>
    <category lang="de">Komödie</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/999571/999571_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>3.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229131500 +0100" stop="20181229134500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Dieter Hallervorden - Lachgeschichten</title>
    <sub-title lang="de">Dieter Hallervorden</sub-title>
    <desc lang="de">Dieter Hallervorden - In "Meine Lachgeschichte" erzählen Comedians, Kabarettisten und Entertainer von ihren Vorbildern, von Müttern und Vätern ihres Humors, von ihren ganz persönlichen Erlebnissen, ihrer Lachgeschichte eben. So prägte z.B. Dieter Hallervorden der ausgesprochen schwarze Humor seiner Mutter. Sein Vorbild Heinz Rühmann sah er erstmals im Kinderkino; in den 60ern bringt er diese seine Erfahrungen auf seinen persönlichen kabarettistischen Höhepunkt. "Meine Lachgeschichte" zeigt bisher unbekannte Aspekte eines der größten deutschen Komödianten(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Bernd Stelter</presenter>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Comedyshow</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/143_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229134500 +0100" stop="20181229151500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Gottschalk, Carrell &amp; Co. Showmaster von Beruf</title>
    <sub-title lang="de">Showmaster von Beruf</sub-title>
    <desc lang="de">Showmaster von Beruf - Showmaster sind die Unterhaltungskünstler in den Sendungen für die ganze Familie. Nicht nur die Urväter der Fernsehunterhaltung haben viel zu bieten, auch der "Nachwuchs" kann sich sehen lassen. Bei der Neuauflage von Klassikern, wie zum Beispiel "Dalli Dalli", kann man direkt vergleichen, wie sich Kai Pflaume als Quizmaster macht. Was hat Jörg Pilawa von Rudi Carrell gelernt? Wann begann eigentlich Florian Silbereisen seine Showkarriere? Wer durfte durch "Ein Kessel Buntes" führen? Warum durfte Kurt Felix mit seiner Paola gemeinsam moderieren und was hatte Harald Juhnke damit zu tun? Bei den vielen kleinen Geschichten und dem Wiedersehen mit alten und vor allem mit den neuen Unterhaltungskünstlern des Fernsehens reicht die Palette der Showmaster und Entertainer von Rudi Carrell über Hans-Joachim Kulenkampff, Peter Frankenfeld und Thomas Gottschalk bis hin zu Gisela Schlüter, Michael Schanze, Barbara Schöneberger und Florian Silbereisen(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Berufsporträt</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/72_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229151500 +0100" stop="20181229164500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Nonstop Comedy</title>
    <sub-title lang="de">Sketche Schlag auf Schlag</sub-title>
    <desc lang="de">Sketche Schlag auf Schlag - In "Nonstop Comedy" präsentiert das WDR Fernsehen feinsten Humor und beste Sketch-Klassiker aus den letzten Jahren und Jahrzehnten, ohne Moderation oder Publikum - nonstop eben(n)</desc>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Sketchcomedy</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/1124_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229164500 +0100" stop="20181229171500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Mokka, Nuss und Teegebäck - Winterliche Kuchenreise durch das Münsterland</title>
    <desc lang="de">Schneegestöber, Kerzenschein und dazu der Duft frisch gebackener Leckereien. Bevor das alte Jahr endet, zeigen wir die schönsten Backideen für 2019: Zum Beispiel eine Mokka- und eine Herrencreme-Torte, oder einen doppelten Käsekuchen. Einen Apfelkuchen aus dem Töpferofen, Blusenkekse von der Modedesignerin oder einen syrischen Grieskuchen. Eine Reise durch das winterliche Münsterland, auf der wir selbstgemachte Köstlichkeiten entdecken und dabei den Menschen im Münsterland näherkommen(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Reportage</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/218_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229171500 +0100" stop="20181229174500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Meisterküche: Überraschend und pikant - tolle Soßen zum Fleisch</title>
    <desc lang="de">Heute überraschen die Köche mit kreativen Saucen aus besten Zutaten. Die Lakritzsauce von Björn Freitag passt gut zum saftigen Wildschweinrücken. Martina und Moritz reichen eine cremige Senfsoße zum Kaninchen, und Anja Petralia mariniert ihren lauwarmen Geflügelsalat mit einem exotischen Limetten-Erdnuss-Dressing. Nic Shanker kreiert einen Drink auf Basis einer Rotwein-Zwiebelreduktion(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Yvonne Willicks</presenter>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kochshow</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/8782_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229174500 +0100" stop="20181229181500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Kochen mit Martina und Moritz</title>
    <sub-title lang="de">Party-Snacks für die Feiertage</sub-title>
    <desc lang="de">Party-Snacks für die Feiertage - Während der festlichsten Zeit des Jahres steht öfter erwartet oder überraschend der eine oder andere Besucher vor der Tür. Die guten Gespräche werden von einem Glas Wein oder einer Tasse Tee begleitet. Dazu haben die TV-Köche kleine Leckerbissen im Angebot, die vorbereitet werden können und im Kühlschrank haltbar bleiben: Schinkenkäsehörnchen, Käsekrapfen, Reisteigröllchen oder Garnelenspießchen(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Martina Meuth</presenter>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kochsendung</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/582_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229181500 +0100" stop="20181229184500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Einfach und köstlich - Kochen mit Björn Freitag</title>
    <sub-title lang="de">Kleines und Feines für das Silvesterbuffet</sub-title>
    <desc lang="de">Kleines und Feines für das Silvesterbuffet - Kaum ist das Weihnachtsfest mit seinen üppigen Mahlzeiten überstanden, steht der Jahreswechsel vor der Tür. Im Kühlschrank sind noch viele Reste, die auf eine zweite Chance warten. Der Koch Björn Freitag zeigt in der Sendung, wie man aus diesen Resten Köstliches zubereiten kann. Gemeinsam mit der Resteküche-Expertin Margarete Kohlmann kreiert er Gerichte, Snacks und Süßes für Silvester(n)</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kochsendung</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/7146326/7146326_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229184500 +0100" stop="20181229193000 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Aktuelle Stunde</title>
    <desc lang="de">Das Informationsmagazin bringt Themen und Geschichten, die die Menschen zwischen Rhein und Weser interessieren, bewegen, berühren und unterhalten(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Susanne Wieseler</presenter>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Regionalnachrichten</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/6887906/6887906_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229193000 +0100" stop="20181229200000 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Lokalzeit</title>
    <desc lang="de">Die Lokalzeit ist das regionale Magazin im WDR für Nordrhein-Westfalen. Die Sendung bietet dem Zuschauer neben Nachrichten, Information aus den Bereichen Sport, Wissenschaft, Kunst und vieles mehr(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Regionalmagazin</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/2868623/2868623_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229200000 +0100" stop="20181229201500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Tagesschau</title>
    <desc lang="de">Seit 1952 wird in der Tagesschau kurz und bündig von aktuellen Geschehnissen in Deutschland und der Welt berichtet. Bis heute ist die Redaktion der sachlichen Berichterstattung treu geblieben(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Nachrichten</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/1056561/1056561_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229201500 +0100" stop="20181229214500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Immer lustig! Absolut alles über Männer und Frauen</title>
    <desc lang="de">Eigentlich ist mit Loriots Fazit zum Verhältnis zwischen den Geschlechtern alles gesagt. Denn auch die äußerst gründliche Forschung in den Fernseh-Archiven des WDR hat keine andere Erkenntnis ergeben: Männer und Frauen sind trotz Millionen Jahren menschlicher Evolution noch immer Wesen mit einer völlig unterschiedlichen Sicht auf die Dinge! Angefangen von Heinz Erhardt und Dieter Krebs, weiter über Jürgen von der Lippe und Lisa Fitz bis hin zu Carolin Kebekus und Hazel Brugger beweisen die besten Comedians und Kabarettisten, dass Männer und Frauen irgendwie komisch sind. Sehr komisch sogar! Und weil Comedy nicht im luftleeren Raum stattfindet, werden diese witzigen Einlagen eingerahmt von historischem Material aus dem bundesdeutschen Alltag der Geschlechter. Denn eines ist bei der Archivforschung im WDR klar geworden: Fast alles an den Beziehungen zwischen Männern und Frauen ist von Natur aus lustig! Tatsächlich gibt es biologisch gesehen allerdings nur einen Grund, warum Männer und Frauen überhaupt miteinander verkehren: den Verkehr. Schlimmer noch: Dieser evolutionstechnisch fast alternativlose Vorgang ist im Grunde genommen auch Existenzgrundlage der Comedy der letzten 50 Jahre. Schließlich ist ja der "Verkehr" auch kein losgelöstes Ereignis; dazu gehört schließlich auch das Werben um das andere Geschlecht, das Erobern und letztlich das Behalten des Partners bzw. der Partnerin. Und weil diese Vorgänge mit so unfassbar vielen Missverständnissen zwischen den Beteiligten verbunden sind, sind sie natürlich das denkbar dankbarste Material für unzählige lustige Geschichten! Alles zusammen ergibt 90 Minuten "Absolut alles über Männer und Frauen". Gute Unterhaltung(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Comedyshow</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/7232837/7232837_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229214500 +0100" stop="20181229223000 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Ladies Night</title>
    <sub-title lang="de">Kabarettistischer Abend mit reiner Frauenbesetzung</sub-title>
    <desc lang="de">Kabarettistischer Abend mit reiner Frauenbesetzung - Mit einem stimmungsvollen Finale voller Überraschungen verabschiedet sich am 13. Dezember Gerburg Jahnke als Gastgeberin der "Ladies Night". Ihre Gäste: Lisa Feller, Katie Freudenschuss, Daphne de Luxe, Nessi Tausendschön(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Gerburg Jahnke</presenter>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kabarett</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/7199644/7199644_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229223000 +0100" stop="20181229233000 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Best of STORNO - Die Sonderinventur</title>
    <desc lang="de">Sie selbst nennen es Politikentertainment, wenn sie als Kabarettgruppe "Storno" in einem hochprozentigen Cocktail aus messerscharfer Analyse, hintersinnigem Sprachwitz, einzigartigem Zusammenspiel und musikalischen Einlagen das Zeitgeschehen unter die satirische Lupe nehmen. "Storno", das sind Harald Funke, Thomas Philipzen und Jochen Rüther, die 2005 in Münster als Trio zusammenfanden(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kabarett</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/7232838/7232838_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181229233000 +0100" stop="20181230002500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Mitternachtsspitzen</title>
    <sub-title lang="de">Aus dem Wartesaal am Dom unter dem Kölner Hauptbahnhof</sub-title>
    <desc lang="de">Aus dem Wartesaal am Dom unter dem Kölner Hauptbahnhof - Festtagsstimmung macht sich breit. Auch der Wartesaal am Dom, das Stammquartier der "Mitternachtsspitzen", erstrahlt bereits in vollem Lichterglanz. Doch bevor hier kurz vor Weihnachten allzu viel Besinnlichkeit aufkommt, wollen Jürgen Becker und sein Satire-Trio Wilfried Schmickler, Uwe Lyko und Susanne Pätzold noch einmal Rückschau halten. Gemeinsam mit Rüdiger Hoffmann, Arnulf Rating und Philip Simon nehmen sie das vergangene Jahr unter die kabarettistische Lupe. Als "Entdecker der Langsamkeit" gilt Rüdiger Hoffmann. Der Comedian mit dem unvergleichlichen ostwestfälischen Temperament begeistert seit Anfang der 1990er Jahre mit seinen Schilderungen grotesker und bizarrer Alltagssituationen. Und die - "Hallo erstmal! Ich weiß gar nicht, ob Sie's schon wussten..." - trägt er stets in seinem ureigenen Tempo vor. Arnulf Rating ist ein Hardliner in Sachen politisches Kabarett. Kompromisslos, schonungslos ehrlich, immer aktuell und auf den Punkt. In seinem Bühnenprogramm "Tornado" geht er auf eine Reise in die Welt der Manipulation und sagt: "Aus dem gelobten Informationszeitalter haben wir uns unversehens mit ein paar Klicks ins Postfaktische katapultiert." Eine Auseinandersetzung mit dem Grundgesetz empfiehlt Philip Simon und seziert in seinem aktuellen Programm "Meisenhorst" ebenso aufklärerisch wie humorvoll die Artikel der bundesdeutschen Verfassung: "Ich habe irgendwann festgestellt, dass ich selber mehr über die zehn Gebote weiß als über das Grundgesetz. Und ich bin Atheist." Ein "Überschätztes Paar der Weltgeschichte" ist in der vorweihnachtlichen Ausgabe der "Mitternachtsspitzen" natürlich auch wieder dabei, ebenso wie Ruhrpott-Original Herbert Knebel, der Einblicke in seinen Rentneralltag gewährt(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Jürgen Becker</presenter>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Kabarett</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/1051674/1051674_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181230002500 +0100" stop="20181230015500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Das Beste aus 30 Jahren Mitternachtsspitzen</title>
    <desc lang="de">Drei Jahrzehnte Kabarett im Fernsehen, fast ausnahmslos aus dem Alten Wartesaal unter dem Kölner Hauptbahnhof, anfangs mit Gastgeber Richard Rogler und seit 1992 mit Jürgen Becker und Wilfried Schmickler - das ist einmalig. Das Beste aus 30 Jahren Mitternachtsspitzen - das ist ein Wiedersehen mit den bereits in eine andere Welt Abberufenen wie Matthias Beltz, Hanns Dieter Hüsch und Heinrich Pachl, ein Wiedersehen mit heute zurückgezogen Lebenden wie Volker Pispers, Gerhard Polt, Richard Rogler oder Georg Schramm. Das Beste aus 30 Jahren Mitternachtsspitzen - das ist wie ein Kabarett-ABC von "A" wie Norbert Alich oder Django Asül, über "B" wie Lothar Bölck und dann Matthias Deutschmann, Christian Ehring, Anke Engelke, Thomas Freitag, Rüdiger Hoffmann, Reiner Kröhnert, Tobias Mann, Rolf Miller, Rainer Pause, Urban Priol, Sebastian Pufpaff, Arnulf Rating, Hagen Rether, Florian Schroeder, Horst Schroth, Christoph Sieber, Simone Solga, Uwe Steimle bis hin zu "Z" wie Anka Zink. Das Beste aus 30 Jahren Mitternachtsspitzen - das sind nicht zuletzt die parodistischen Highlights von Uwe Lyko und Susanne Pätzold(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/1118_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181230015500 +0100" stop="20181230032500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Immer lustig! Absolut alles über Männer und Frauen</title>
    <desc lang="de">Eigentlich ist mit Loriots Fazit zum Verhältnis zwischen den Geschlechtern alles gesagt. Denn auch die äußerst gründliche Forschung in den Fernseh-Archiven des WDR hat keine andere Erkenntnis ergeben: Männer und Frauen sind trotz Millionen Jahren menschlicher Evolution noch immer Wesen mit einer völlig unterschiedlichen Sicht auf die Dinge! Angefangen von Heinz Erhardt und Dieter Krebs, weiter über Jürgen von der Lippe und Lisa Fitz bis hin zu Carolin Kebekus und Hazel Brugger beweisen die besten Comedians und Kabarettisten, dass Männer und Frauen irgendwie komisch sind. Sehr komisch sogar! Und weil Comedy nicht im luftleeren Raum stattfindet, werden diese witzigen Einlagen eingerahmt von historischem Material aus dem bundesdeutschen Alltag der Geschlechter. Denn eines ist bei der Archivforschung im WDR klar geworden: Fast alles an den Beziehungen zwischen Männern und Frauen ist von Natur aus lustig! Tatsächlich gibt es biologisch gesehen allerdings nur einen Grund, warum Männer und Frauen überhaupt miteinander verkehren: den Verkehr. Schlimmer noch: Dieser evolutionstechnisch fast alternativlose Vorgang ist im Grunde genommen auch Existenzgrundlage der Comedy der letzten 50 Jahre. Schließlich ist ja der "Verkehr" auch kein losgelöstes Ereignis; dazu gehört schließlich auch das Werben um das andere Geschlecht, das Erobern und letztlich das Behalten des Partners bzw. der Partnerin. Und weil diese Vorgänge mit so unfassbar vielen Missverständnissen zwischen den Beteiligten verbunden sind, sind sie natürlich das denkbar dankbarste Material für unzählige lustige Geschichten! Alles zusammen ergibt 90 Minuten "Absolut alles über Männer und Frauen". Gute Unterhaltung(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="de">Show</category>
    <category lang="de">Comedyshow</category>
    <icon src="https://tvdigitalepg.images.dvbdata.com/7232837/7232837_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20181230032500 +0100" stop="20181230045500 +0100" channel="WDR">
    <title lang="de">Gottschalk, Carrell &amp; Co. Showmaster von Beruf</title>
    <sub-title lang="de">Showmaster von Beruf</sub-title>
    <desc lang="de">Showmaster von Beruf - Showmaster sind die Unterhaltungskünstler in den Sendungen für die ganze Familie. Nicht nur die Urväter der Fernsehunterhaltung haben viel zu bieten, auch der "Nachwuchs" kann sich sehen lassen. Bei der Neuauflage von Klassikern, wie zum Beispiel "Dalli Dalli", kann man direkt vergleichen, wie sich Kai Pflaume als Quizmaster macht. Was hat Jörg Pilawa von Rudi Carrell gelernt? Wann begann eigentlich Florian Silbereisen seine Showkarriere? Wer durfte durch "Ein Kessel Buntes" führen? Warum durfte Kurt Felix mit seiner Paola gemeinsam moderieren und was hatte Harald Juhnke damit zu tun? Bei den vielen kleinen Geschichten und dem Wiedersehen mit alten und vor allem mit den neuen Unterhaltungskünstlern des Fernsehens reicht die Palette der Showmaster und Entertainer von Rudi Carrell über Hans-Joachim Kulenkampff, Peter Frankenfeld und Thomas Gottschalk bis hin zu Gisela Schlüter, Michael Schanze, Barbara Schöneberger und Florian Silbereisen(n)</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="de">Information</category>
    <category lang="de">Berufsporträt</category>
    <icon src="https://ersatzbild.images.dvbdata.com/v2/478x268/72_478x268.jpg" />
    <country>D</country>
    <star-rating>
      <value>4.0</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>